%表題   ルーチンリスト
%
%履歴
%\Drireki{
%         12/12/20 辻野智紀 (html -> pdf)}                 &     \\
%        }
%
\section{ルーチンリスト} \label{math.oslib.list}

\begin{quote}
\begin{tabular}{lp{10cm}}
  {\tt DclExecCommand}    & os コマンドを実行する. \\
  {\tt (OSEXEC)}          & \\
  {\tt DclGetEnv}         & 環境変数の値を取得する. \\
  {\tt (OSGENV)}          & \\
  {\tt DclGetArgumentNum} & コマンドライン引数の数 N を得る. \\
  {\tt (OSQARN)}          & \\
  {\tt DclGetArgument}    & $N$ 番目のコマンドライン引数を得る. \\
  {\tt (OSGARG)}          & \\
  {\tt DclAbort}          & エラー処理をおこなって強制終了する. \\
  {\tt (OSABRT)}          & \\
\end{tabular}
\end{quote}



* 括弧の中は, 対応する f77 インターフェイス名.


